維持《政策法》 美國轟林鄭配合北京 摧毀港人自由

維持《政策法》
美國轟林鄭配合北京
摧毀港人自由

美國國務院報告批評中央違反承諾，干預香港事務。

【本報訊】一直有傳中央破壞一國兩制、削弱高度自治，或令美國取消《香港政策法》下對港的特殊待遇，但美國國務院決定維持《香港政策法》，但力斥中央違反《基本法》和《中英聯合聲明》承諾，干預香港事務，同時力斥特區政府為配合中央犧牲港人人權和自由。中國外交部反駁，香港事務純屬中國內政，外國政府無權干涉。民主派促港府正視外界憂慮，勿假設政策法永不改變。

記者：梁穎妍

相關新聞：一國兩制響警號 陳太促港府釋疑慮

美國國會屬下的美中經濟與安全審查委員會去年批評中央干預香港事務，建議重新審視《香港政策法》，威脅香港獨立關稅區地位。美國國務院昨就《香港政策法》發表年度報告，公佈維持《政策法》，但報告批評中央政府行為不符《基本法》及《中英聯合聲明》承諾，直指內地干預香港事務。

提馬凱事件 DQ自決派

報告認為，香港在一國兩制框架下的高度自治程度雖減少但仍足夠，足以讓美國繼續透過《香港政策法》提供特殊待遇。但報告批評，中央政府的政治壓力限制香港政治空間，港府為緊跟中央意思，卻以人權和自由作代價，「民主選舉、表達自由和結社自由尤其受到挫折」。報告指中央政府訂下紅線阻止提倡港獨，但不斷增加的政治限制可能影響國際商業社會對港信心。

報告提及特區政府取締民族黨、《金融時報》亞洲編輯馬凱被拒入境和續發工作簽證、提倡自決人士被禁參選等，說明香港權利和自由正在收窄。

中央和特區政府否認指控。中國外交部指香港事務純屬中國內政，外國政府無權干涉，反斥美方報告無視事實，對香港事務說三道四，對此表示強烈不滿和堅決反對。外交部駐港特派員公署亦反斥美方打着人權和自由的幌子，妄議中央政府對港政策，敦促美方停止戴着有色眼鏡選擇性審視一國兩制。特區政府發言人指，報告提及禁止香港民族黨運作、簽證申請個案等，特區政府均嚴格按照一國兩制、《基本法》及香港法律處理，重申外國政府不應以任何形式干預特區內部事務。

胡志偉：修逃犯例惹憂慮

民主黨主席胡志偉認為，即使美國維持對香港的特殊待遇，不代表美方日後不會重新檢視《政策法》。胡強調，高度自治若繼續「走樣、變色」，將嚴重影響國際投資者對香港的信心，政府應居安思危。他指修訂《逃犯條例》已引起不少外國領事及商會的憂慮，政府若強行快速修例，將成為美國批評一國兩制受影響的最佳例證。

民建聯周浩鼎批評，美國指中央政府干預香港事務是「失實指控」，呼籲美國不要以偏頗意見干預香港事務，並指美國延續《政策法》做法恰當，證明香港仍有經濟價值，有關安排是互惠互利。

曾表明支持「民主自決」的劉小麗被裁定提名無效，無法參加去年舉行的九龍西補選。

香港民族黨陳浩天去年到FCC演講，負責主持的《金融時報》亞洲編輯馬凱被港府拒絕入境及續發簽證。

下一則
下一則
一國兩制響警號 陳太促港府釋疑慮